%
% Agradecimientos
%
\thispagestyle{empty}     % No insertamos el número de página en la cabecera de la página.

\section*{Agradecimientos}

En primer lugar agradecer a mi director don {\sc Marcos Gestal Pose} por su buen trato desde el primer día, por sus sabios consejos y la dedicación prestada durante las casi infinitas horas de tutorias sin las cuales difícilmente habría sido posible la realización de este proyecto.

A doña {\sc Ana Belén Porto Pazos} (Departamento de tecnología de las informaciones y las comunicaciones), por darme la oportunidad de iniciarme en el mundo de la investigación desde que solamente era un novato.

A don {\sc Carlos Fernández Lozano} (Departamento de tecnología de las informaciones y las comunicaciones), por los consejos que me ha dado sobre \emph{Big Data} y la representación de datos.

A todos los miembros del grupo RNASA-IMEDIR, desde su director hasta la última persona en llegar, por todo el apoyo brindado de manera desinteresada y por lograr que estar en un laboratorio de investigación se convierta en un placer.

A don {\sc Adrián Carpente Recouso}, {\sc David Albela Pérez} y {\sc José Basalo González} por todas esas tertulias en las que de una manera u otra siempre obtenía enormes consejos.

A todos mis compañeros con los que he tenido el placer de trabajar a lo largo de la carrera.

